毒男希望 - 【女追男】爽快放棄了才知不能沒有他 身分轉換追回毒男前度

【女追男】爽快放棄了才知不能沒有他 身分轉換追回毒男前度
撰文： 梁苡珊 發佈日期：2017-06-13 19:30 最後更新日期：2017-06-14 20:17
環境的轉變每每是對關係的考驗，貪新忘舊的劣根性浮現，阻不了。有人選擇修剪根部，使它生長又不遮蓋本來的植物；有人選擇放任，肆意掩蓋舊物。Angela（化名）是後者，在外交流期間完全投入當地生活，冷落了在港的男友。

從小，外出交流是Angela的小心願，難得又是鍾愛的日本，即使推遲一年畢業也在所不惜。她形容自己是個「摺友」，大學期間除了必要的課堂或活動，不會留在校多一秒，於她而言，在校與朋友hea一秒都是浪費時間，「當時的世界只有自己同男朋友就夠。」剛到日本時，她的世界還是只有男友，每晚在房通電話，當然少不了無數的短訊。
交流生們在大廳耍樂，歡樂的氣氛吸引Angela從電話房走到大廳。（）
慢慢，她的世界摻雜了其他。Angela住的宿舍有共用的大廳，閒時一眾在日的交流生都愛在大廳打發時間，被歡樂的氣息，令她少了時間留在電話房。日本又是個充滿觀光點的國家，難得在那邊生活，又豈能放過遊玩的時間，她留在房的時間又再少了點。五光十色的新環境令這名「摺友」蛻變成什麼都想試的好奇貓，這隻貓早就忘記在港的伴侶。「佢有暗示或明示過我冷落咗佢，又想限制我出少啲街，但當時覺得嚟到好應該乜都試 。」她體驗新生活時，卻沒有理解對方面對突變的不知所措，還覺得他不懂體諒。
拉扯了五個月，對方終提分手，她爽快答應，「啱啱分手的一兩日會覺得鬆一口氣，終於冇人管。但之後發現自己根本唔可以冇咗佢，我又唔可以馬上回港，嗰個月喺日本辛苦到每晚都會喊。」當下他們就如一條拉得繃緊的橡筋，突然放手固然有得以喘息的空間，但他們忘卻愛情中本是二為一體。橡筋的緊，一方面是他怕她走遠得不再回來，拉緊是為了抓住安全感。另一邊，她面對花花世界，不是不愛他， 覺得太緊是當下好奇心凌駕對方感受。不談對或錯，只談溝通與共識，當下他們的共識就是分開。
面對花花世界，Angela一時忘記對方感受，只顧玩樂。（

人在崩緊時，每一顆細胞都變得無情，失去感覺。放鬆了，過往力壓的感覺排山倒海地湧來。分手過後，角色換位，她在經歷他的痛，當日她對他冷淡，如今是他愛理不理，她只好安慰自己，有因就有果，這是漠視對方的代價。

忘記如何撐過分手後仍在外地的那一個月，只知上機前一刻就立志要重新追回對方。
「有朋友叫我放棄，話係佢唔識體諒，但我覺得真係鍾意點解要放手。」如果主動的就是在關係中佔下風的人，那為自己所愛的「蝕底」一次又何妨？每日關心，外出約會，時不時為對方製作愛心飯盒，當下做的是補償，又是真心為他好。

情侶間的會做都做了，只是名份上她是追求者，沒有名正言順自然沒有責任，那是曖昧不明的半年 。她如走一條看不見盡頭的路，不知對方什麼時候會回心轉意；又如走一條隨時會斷的橋，只要對方放棄，馬上面臨她最不想看到的終點。「都有朋友先話我係抵死，之後先叫我加油。」面對不安，只可以調整自己心態，再一次說服這是代價，是失而復得前的必要付出。

上年年尾，她終於感動「前男友」，又回復了女朋友的身分 。
【愛情短跑】拍拖數月決意同行終老 是對的時間遇上了對的人
為愛情妥協 不能要其中一方完全犧牲 不應失去自己
從來他就是她那杯茶。「真係鍾意點解要放手？」（iStock）
毒男更有安全感

動搖過，也許才造就了今天的堅定，確認的是他從來是她那杯茶－－毒男。日本的留學令她變得外向，但主動其實是她的本性。早在交往之初，她就是一個主動女生。

我們認知的男神都是韓國暖男，或是俊美的陽光男孩，簡而言之︰「靚仔」。她的男神有點不同，「太charm的男仔我一般，我比較鍾意毒男。」回憶過去時，Angela不忘補一句﹕「佢嗰時真係一個好典型的毒L。」

勇於跳出框框的女生，喜好都與眾不同， 兩人相識於中學的補習班，那時他髮型走自然路線，前髮及眼，半框眼鏡上一片標誌性迷霧，臉上更有遮不住的「青春」。旁人眼中是毒毒，在她看來該是你們走寶。「我覺得毒的男仔會有安全感啲，而且我鍾意沉實的男生。」安全感倒是真的，至少大部分女生都如此「不識貨」。今天被說是毒男的，也許他日可以解釋這只是沉實。
那時二人單身四年多，都認同愛情還是寧缺勿濫好，直至遇上彼此。價值觀、喜好相近，最重要是雙方最重視的安全感都找到了。如今日的主動，當日也是Angela先開口告白。「反而佢聽完話呢啲應該係男仔講，所以佢聽完又重複講多次。」 不管誰先開口，彼此的心意是互通。

「不過後來先知，原來佢本身打扮唔毒，係因為dse先搞成咁。」又一個美麗的誤會。剛過去的六月初，是他們交往五週年。

社會硬覺得女性要有矜持，先開口就自降身價，然而坦誠說出自己感覺就這麼不值得欣賞嗎，說出來對方不一定接受，但至少自己不會後悔。遇上喜歡的及時把握，機會稍縱即逝。

Push

Link:

韓國暖男 出手時隻手梗暖啦！打到咁熱

連登仔，fap fap fap

不過後來先知，原來佢本身打扮唔毒，係因為dse先搞成咁。